# ClientLogger 

## 1. Краткое описание

Программа предназначена для логгирования сообщений, поступающих от клиента серверу. Все сообщения записываются в отдельный файл. Название файла указывает хост, создавший сервер для логгирования. 
Программу можно запускать и как сервер, и как клиент. При запуске программы выходит описание использования:

![image](res/usage.png)

## 2. Использование
Ввести вместе с запуском программы через пробел:

* IP-адрес
* порт
* "client" или "host" в зависимости от того, что именно вы хотите.

И в случае, если был указан "host":

* Путь к файлу, где будут хранится записи

Для выхода достаточно написать "\close"

Пример использование можно посмотреть в самом низу README

## 3. Особенности
Так как программа была реализована на Си с использованием только низкоуровневых функций, то запросы обрабатываются с достаточно высокой скоростью.
Максимальное количество клиентов, которое может обслуживать хост - 5. (ограничение, поставленное условием задачи)

## 4. Тонкости реализации

Код был написан с помощью низкоуровневых функций, поэтому над ними были написана более удобная оболочка, которая упрощает манипуляции с сервером и клиентом.

Они представлены в виде классов:

* Socket
* EventPoll
* TinyDatabase

И уже с использованием этих классов были написаны классы Сервера и Клиента.

## 5. Пример использования

<!-- скриншоты -->

Смоделируем ситуацию, когда подключаются 2 клиента к серверу. Делают запись, один из них выключается, потом подключается новый клиент и и оба клиента делают снова запись. Далее выключаются оба.

Покажем, что в таком случае происходит с сервером, и клиентами.
После продемонстрируем, что вывелось в нашем файле.

Вывод сервера:

![image](res/server.png)

Вывод первого клиента:

![image](res/first_client.png)

Вывод второго клиента:

![image](res/second_client.png)

Вывод третьего клиента:

![image](res/third_client.png)

Итоговое содержимое файла:

![image](res/content.png)

## 6. Что не успел реализовать

* Дать возможность клиенту самому указывать свой собственный id или nickname
* Дать возможность клиенту по запросу выдавать историю сообщений и общую статистику: топ клиентов по количеству записей.
